# Finder Challenge

## Contenido

Este desafío contiene las siguientes herramientas:

- [Gulp](http://gulpjs.com/)

- [Pug](https://pugjs.org/api/getting-started.html)

- [Stylus](http://stylus-lang.com/)

- [rupture](http://jescalan.github.io/rupture/)

## Requisitos previos

Se requiere tener las últimas versiones instaladas de:

- [nodejs - recomendable v.5.0.0](https://nodejs.org/es/)

- [bower - recomendable v.1.8.x](https://bower.io/) - Removido usar solo npm o yarn

- [gulp-cli de forma global](http://gulpjs.com/)

## Cómo desarrollarlo

Para desarrollar esta aplicación se debe trabajar en la carpeta **src**.

A la vez, se debe tener en cuenta para el desarrollo:

- [Los lineamientos técnicos](https://bitbucket.org/unt_taller_es/finderchallenge/wiki/Lineamientos%20t%C3%A9cnicos)

- [La distribución de archivos](https://bitbucket.org/unt_taller_es/finderchallenge/wiki/Estructura%20de%20directorios%20y%20archivos)

- [La estructura del archivo books-schema.json](https://bitbucket.org/unt_taller_es/finderchallenge/wiki/Estructura%20del%20archivo%20books-schema.json)

- [Las tareas de gulp en el desafío](https://bitbucket.org/unt_taller_es/finderchallenge/wiki/Tareas%20de%20gulp)

Lo preferente es desarrollar con el menor uso de librerías de terceros, en caso se necesite, se tiene esta guía:

- [Instalación de librerías terceras](https://bitbucket.org/unt_taller_es/finderchallenge/wiki/Instalaci%C3%B3n%20de%20librer%C3%ADas%20terceras)


## Cómo visualizarlo

Para visualizar la aplicación, ejecutar los siguientes comandos en consola:

```
npm install or yarn

gulp

gulp build

```

Agregar dependencias usar: example:

```
yarn add jquery

```
y luego agregar en el gulfile.js en la variable appPlugins este plugin

``` js

var appPlugins = [
    npm + 'jquery/dist/jquery.js',
    npm + 'vue/dist/vue.js'
];

```

El último comando indicado iniciará la aplicación en la dirección url **http://localhost:8089**

If Problem with for sass windows of file to import not found or unreadable
for sublime text 3 config: "atomic_save": true
Solution this: https://github.com/dlmanning/gulp-sass/issues/235

